支那地鐵訂新規 使用電子設備不能放出聲音

為了維持大眾交通秩序，中國交通運輸部近日發布新政策，規定在地鐵上使用電子設備不能放出聲音等，該政策預定明年4月開始實施。

中共官媒人民日報報導，由中國交通運輸部發布的「城市軌道交通客運組織與服務管理辦法」，明確規範10種禁止行為，如攔截列車、在車站及列車上吸菸、強行扒開車門等行為。

除了上述10種禁止行為，這項政策還明確規範出7種影響社會秩序的行為，如不得塗鴉、攜帶動物、進食、使用電子設備時外放聲音、乞討賣藝、隨地吐痰等。

事實上，北京在近期已先行推出類似的政策。

北京市交通委員會就針對霸佔座位、進食及逃票等問題，制定出「北京市軌道交通乘客守則」，並擬將這些「不文明乘車行為」納入社會信用不良的紀錄。

而這次由交通運輸部發布的政策，進一步將全中國35個城市的大眾交通納入規範。

明年4月之後，不只北京，只要有軌道交通設施的城市，都不能在地鐵上做出上述行為；不過，這項政策並未明確提到罰則，相關具體處置仍有待公布。

支那難得德政

抄日本je

冇人跟先得ga屌

香港都應該要啦 廢老成日大大聲睇劇同candy crush煩到呢

國民教育唔得你立咩法都無撚用

立左法呢班人都唔聽
要念執法方法

佢地地鐵有人巡邏 多數都好守規矩
上次上深圳做野比個香港廢老撞 同佢嘈左2句
D類似武警物體即刻拖隻警犬出黎 嚇到個廢老標屎
上面其實係焗住「被守規」

呢d基本野點解要立法先跟

同垃圾分類一樣，最後只會矯枉過正

做乜學人地小日本果套
係咪精日

基本公德嘢
係要下下嚴刑峻法
呢個國家嘅公民質素真係差到極致

中國人是需要管的
大聲播野咪扣分

驚比人罰先守規矩, 鄰國真可悲

肯守規矩先講喇

配合全民監控，黨叫佢地含就含，奶就奶，不過一出國就會盡情放縱

唯一支持
捉晒啲廢老就啱

圈養的豬
唔聽話就被消失
你估香港咩
地方咁大失踪一兩個人邊個知

Sweet

巴士屌過廢老

佢叫我覺得嘈就訓覺
on9 , 講完閪多佢兩下面咪又係笠水較返細聲

delicious!!!!!!

即係話比你地聽.....係地鐵唔可以播文宣.....你地仲話係德政？

睇片用耳機呢d，根本係常理黎，正等如唔會周街吐痰一樣.....常理既野....用立法去規管.....

佢係要拉你，求其搵條罪黎屈你14日行政拘留都夠啦

對付呢啲咁嘅低等民族，都係要用返從嚴治國嘅方針管束

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意，做份國際民宣

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

立完法無人跟都係廢